蓬佩奧：向伊朗提供財務支持和服務 也會受到制裁

蓬佩奧：將制裁向伊朗售武的個人或實體

聯合國對伊朗的武器禁運已於周日終止，伊朗可以從其他國家購入坦克、戰機等軍備提升軍力。伊朗外交部說，不會大舉採購武器。外長扎里夫說，伊朗與世界的國防合作正常化，是多邊主義及區域和平與安全的勝利。美國國務卿蓬佩奧說，華府準備利用國內機構，制裁向伊朗供應、出售或轉讓常規武器的個人或實體；而提供技術培訓、財務支持和服務的個人或實體， 也會受到制裁。

2020-10-19 04:59:48

蓬佩奧：將制裁向伊朗售武的個人或實體

聯合國對伊朗的武器禁運已於周日自動終止，伊朗可以從其他國家購入坦克、戰機等軍備提升軍力。外長扎里夫說，伊朗與世界的國防合作正常化，是多邊主義及區域和平與安全的勝利。美國國務卿蓬佩奧說，華府準備利用國內機構，制裁向伊朗供應、出售或轉讓常規武器的個人或實體；而提供技術培訓、財務支持和服務的個人或實體， 也會受到制裁。他說，在過去十年，在聯合國各種措施下，各國一直不向伊朗出售武器，現在任何挑戰這禁令的國家，將非常清楚地選擇加劇衝突和緊張局勢，而不是促進和平與安全。聯合國安理會2007年通過決議，向伊朗實施武器禁運，2015年7月，伊朗與六國達成核問題協議。聯合國的武器禁運將在核協議正式生效五年之後，即今年10月18日終止。美國曾經在安理會提出延長禁運決議草案並試圖啟動「快速恢復制裁」機制，均以失敗告終。伊朗外交部表示，伊朗的防衛是建基於自身產能的基礎上，採購非常規武器、大殺傷力武器，以及瘋狂增購常規武器，都不是伊朗的防衛原則。

2020-10-19 04:59:48 (1)

Hsbc

又係

HSBC唔係已經賠錢了事咩

美國向聯合國宣戰~